DSE溫唔到書點算。。。

2021DSEer 完全無心機溫書
自問plan好嗮timetable
但呢排溫書完全係狀態勁差
望極啲野都唔入腦
想aim CU LLB
但宜家4C+2X得個25分
有咩方法可以等自己專注到
有冇ching 可以分享下當年經歷

1. aim city law
2. 報埋2022 dse

懶就懶
比兩日自己hea夠玩夠就pick up番

HKU llb > City llb > CU llb

聽講city law 好難搵job

其實可能都係 當年ching係點專注到?

又話 hku~cu>city嘅
我見有啲人又話係睇gpa

聽邊個講
大不了咪做local firm

打個丁冷靜下

噉有得去ifirm點都好d嘅

專注唔到
最後得20分讀asso
你想唔想做連登仔睇唔起嘅asso仔？
想就繼續比藉口自己

抖幾日，收拾心情

假如我del左 我同ching又點能夠係呢刻相遇呢

點都有U讀嘅 不過就差在入乜
過去幾年身邊啲人都係噉同我講我一定入到U
結果自己又hea下hea下唔溫書
搞到有今日
好 我試下

好lor 謝謝你

你讀cu llb 就入到Ifirm?

果然係香港最大同性交友平臺
屌你我未夠18歲 小朋友都搞

其實係唔係HKU最好
但情感上我鍾意CU多d

讀書呢家嘢好睇資質
有時出盡力都未必去到你想要嘅outcome
反而個着眼點應該喺係咪已經完全開發自己嘅潛能

唔好比懶惰拖累自己嘅成績

都係 過往幾年都係hea下hea下咁
不過都驚最後發現其實自己努力完
都冇其他人咁好
我間學校係屋邨band2 校來
同名校最top個班人可能始終都有差距

溫唔到切柒囉
連登幫你唔到
溫書都要上連登問人
因住比班80後老屎忽屌

00後捱多幾年就知讀唔讀到書出尼做野都係冇乜分別除非讀神科,樓主仲細咪hea多幾年先囉

咁讀個專科點都好過揸兜科掛

我想讀law係有夢想架

想讀law就出翻去溫書啦屌

今日已經溫左成日 不過覺得成效一半先上黎

因為其實擔心嚟都冇用
反而係唔好比呢個擔憂嘅情緒拖低你嘅動力

反而真係要珍惜可以唔使返學 可以自由溫書嘅時間
我自己都係band2學校畢業
啲老師會傾向投放資源同時間喺啲能力冇咁好嘅同學身上
所以真係要主動啲學習
同埋唔好俾校內排名嘅滿足感蒙蔽自己

快啲趁暑假儲多啲卷啦

係 過往幾年都迷失左自己 宜家確定目標先知醒
我會好好利用呢個暑假

一想玩嗰時就玩，唔好俾呢個念頭令你分心

agger

想入CU

但宜家4C+2X得個25分
未考就知

學校幫我predict嘅分數

一入post見到2012dse仲諗住假膠
睇真d原來係2021
咁就已經8年
Btw6科先25分想入law真係差d
當年5科都超過25
雖然文科難d
但都要加把勁

唔好讀llb啦

當初係覺得理科大學會多d選擇
所有揀左chem bio
我會努力 謝謝您
話說師兄12年dse生?

why

我見有d rk係CU43 CityU51

Cu law呢幾年易入到傻
27分都入到

上年median 33 bor 大佬

識人asso升到

我有friend前年27分入到前年LQ掛

5科27? 會唔會ah

無好仔細瞭解過呢個方法
可以jupas入就最好啦

Chem bio 易讀
瘋狂操卷基本上一定有星

係呀 收生中位數33分係計左6科成績喎師兄

如果打算移民 llb太localised
本身冇家底/唔識人 唔夠人脈難入大行
細行同返工廠區寫字樓冇分別

咁5科27都差不多啦

而家先見到你話你自己25分係6科
咁你真係要加油

窮學生 上一輩眼界好窄亦都無咩人脈畀到我
但係我想讀law其實本身都有理想
希望以後無論香港變成點
都可以係個judicial system 為 justice 出翻分力
我有預過自己可能最後衹能止於solicitor
但都想試左先

我會 多謝大家

係喎

hku>all

local only, ignore foreign top universities.

屋企人有冇錢

law都收asso咁刺激？

asso dse 失手啫，好多升上去first hon grad dean list

Cu law仲衰過city

即係本來差一分入到？
定係跛腳但b5 30+?
hku llb、mbbs、dental、ibgm未見過收asso。

唔係佢實力嘅問題，佢可以讀大學野好犀利但dse炒粉，但係神科根本唔缺犀利嘅學生，無乜意欲要收個asso。

純粹係要諗下現實制度下嘅可行性，唔好老點人去嘗試asso入神科。

朱千雪

港大法學院和中大法學院都稱，從沒有收錄法學副學士學生。城大法學院沒有透露收錄副學士數字。關注副學士大聯盟發言人馮偉華批評，根本不應該開辦這類專業課程，「為學生帶來假希望。」（見另稿）

考狗

溫到攰咪抖吓囉2百幾日長期戰嚟
利申一樣2021dser

信學校等於仆得街

banding從來都唔可以define一個人
你肯俾心機專心溫書
dse考出黎都可以超過好多band 1學校嘅人
認清自己嘅target 唔好比校內排名蒙蔽
過去hea左嘅時間已經返唔到轉頭 喺黎緊呢年努力加油啦

利申 2020dser

堂都未上晒。。你正正常常俾心機上堂補習，最後個兩三個月溫爆就得了

係
老了
有讀Chen bio係可以揀多好多科
話好易讀又唔係 因為始終要背唔小野
我係靠phy同數拎**拉高
唔洗點背 理解左操下pp就得
你係讀6科定7科？

你個timetable set自己一日搵幾耐?

city收

冇 我係窮L來

hku聽講風氣好現實好市儈
我怕入到去畀人排
同埋我CU有好多師兄

一齊努力啊ching

咁我都知係for reference only
我本身都只係攞嚟做其中一個指標
唔會信曬

好 Ching 都要加油

無錢補習

two section (3 hrs per section)
我本身讀Chem Bio His
所有分左做
溫書可以好快見效嘅理科一個section
要長期奮鬥嘅文科一個section

7科

city收就唔出奇，唔算神科。本來就4c2x 28入到。

得罪講句 其實冇人得閒排你
你都係努力讀書 比心機考到30分再講上面呢番說話
Band2學校先predict你6科25分證明你仲有好大進步空間

可能都係 我去溫書了

讀law一定係hku
cu law好多grad之後做唔翻legal path
細firm同做普通文員無分別

我都想入暴大
入到去希望相認到ching

問你幾個問題

1. 你以前有冇定時定後溫書嘅習慣

2.每次到溫書時間會唔會同自己講過多XX分鐘之後我會即刻溫

3.會唔會鐘意係5嘅倍數溫書 eg 9.00am , 9.05am, 9.10am

4.每次溫書鐘唔鐘意un腳/自言自語/玩頭髮

1.無 過往幾年 甚至去到上次考試 都係考之前前幾日先溫 我知抵屌嘅

2.唔會 9點開始就開始 因為以前試過 今晚同自己講係會畀自己一個機會瘋狂procrastinate

3.通常搭正溫
4.會自己同自己講野

業內人士?

有機會嘅 ching想讀咩?

cu pacc
best 5 25

retake

city＞all

唔知點解我硬係覺得呢啲科目(包括law /accountance/ finance/政政 )會伴隨住香港慢慢失去國際金融中心嘅情況而變得前景更差。
共勉之啦
加油

acct起碼係專科同我鍾意
仲可以移到民

加油 專科點都好過好多科
最緊要自己有興趣
我都想移民啊 屌

法律條路喺香港愈嚟愈難行
ching要努力

ching都要加油

CU見

我見HKUSPACE Legal Studies個網話有學生升到HKU LLB

你個情況同我以前差唔同
過來人身份話知你應該點做

你是一個過去幾年都冇定時定後溫書嘅人
證明讀書唔是你嘅興趣

而你企圖突然開始每日溫6個鐘
就等同於突然叫一個冇做開運動嘅人跑馬拉松

所以你要做嘅係先建立溫書呢個習慣
而唔是一步等天跑馬拉松

首先你唔是聽日就考DSE（仲有259日之後先考）
睇翻你讀7科
每日應該溫3/4科
每科溫40分鐘
休息10分鐘 再溫第二科
一日就是兩個鐘/兩個鐘+四十分鐘

人類連續做一個樣野就會形成習慣
而形成習慣需要21日

所以當你形成習慣 = 慢慢建立自律 = 專注力提升
每十日每科就加多溫10分鐘
溫習時間就可以慢慢增加

唔好怕每日溫得少
你要記得溫習時數是集腋成裘
更何況比你跑得成馬拉松又點
你有冇信心每日跑馬拉松
比你跑盡10日
你就會比意志力打敗
第十一日就唔跑

溫書呢啲野是要持續
停左嘅話之前溫嘅等於白費心機

希望你下年入到鐘意個科啦

又唔係話讀書唔係我興趣嘅
可應該係溫書唔係我興趣
不過我比較偏好民國散文同儒家經典呢d讀完對考試幫助唔算太大既文章

好 我試下呢個method ching謝謝您

唔係
身邊識人啫

正常入到PCLL gpa夠高
應該都有ifirm?
其實我都不是太瞭解

其實儒家經典對作文好有用，你睇得越多，越有機會引到

間中啦 我寫開議論文
通常都有三四句啱用

係 建議睇多啲 但如果題目唔中 真係完全用唔到 用到會加分

10個鐘好似係基本野黎 神科嘅話

當你衰過 之後就會認真發力

Hi Ching
你宜家大概咩水平先
因為我通常一日都係溫六個鐘
如果全日都要溫嘅話好容易逼爆自己
其實我覺得溫書應該係睇效能而唔係睇時間嘅
溫下hea下嘅話 溫24hrs都無用啦